{
    "question": "Perbandingan umur Dono dan Dini adalah 4:5. Jika Umur Dono 40 tahun. Berapakah umur Dini?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "perbandingan dono=4<br>dini = 5<br>dono = 40 thn<br>dini= 4\u00d740/5<br>dini 32 (perbandingan senilai)",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "50 tahun<br>Do : Di = 4 : 5<br>4 : 5 = 40 / x<br>4x = 40.5<br>4x = 200<br>x = 200/4<br>x= 50",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1ubahlah-masalah-nyata-berikut-kedalam-bentuk-pertidaksamaan-lin-308",
            "question": "1.ubahlah masalah nyata berikut Kedalam bentuk pertidaksamaan linear satu variabel    a.sebuah bus dapat mengangkut tidak kurang Dari enampuluh orang penumpang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x &gt; 60 penumpang. Di bawah tanda \"&gt;\" itu dikasih garis, jadi dibacanya \"lebih dari sama dengan\". Sorry di laptopku nggak ada tanda itu.<br><br>Semoga membantu :-)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. x\u00a0=\u00a0bus\u00a0=\u00a0x\u00a0\u2265 60<br><br>semoga jawaban ini membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembangunan-seb-gedung-dapat-selesai-dalm-wktu-70-hari-oleh-24-ku-167",
            "question": "pembangunan seb gedung dapat selesai dalm wktu 70 hari oleh 24 kuli.Setelah dikerjakan 20 hari pekerjaan berhenti 10 hari.Agar pembangunan selesai tepat wktu , maka tenaga kerja tambahannya adalah .....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "70 hari = 24 kuli<br><br>setelah 20 hari kerja, sisa<br>50 hari = 24 kuli<br><br>libur 10 hari<br>40 hari = x orang<br><br>maka :<br><br><u>50</u>\u00a0  =\u00a0\u00a0<u> x</u><br>40\u00a0 \u00a0 \u00a0 24<br><br>40x = 50 \u00d7 24<br>x = 30 orang<br><br>pkerja yang harus ditambahkan = 30 - 24 = 6 orang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-pertidaksamaan-linear-berikut-ke-dalam-masalah-sehari-har-969",
            "question": "Ubahlah pertidaksamaan linear berikut ke dalam masalah sehari hari.    a. x &gt; 10\r\nb. 2y &lt; 50\r\nc. 2x + 3 &gt; 4\r\nd. 5a - 1 &gt; 6\r\ne. 7 &gt; 3x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. <strong>\ufeffx &gt; 10.\u00a0</strong>Hari ini harus bisa menghafal Al-Qur&#039;an\u00a0lebih dari 10 ayat.<br>b. <strong>y &lt; 25.</strong> Untuk tuntas Andi harus salah kurang dari 25 soal.<br>c. <strong>x &gt; (1/2).</strong>\u00a0Abang mendapat bagian roti lebih dari setengah.<br>d. <strong>a &gt; 7/5.</strong>\u00a0Apel itu berharga lebih dari $ 1,4.<br>e. <strong>x &lt; 7/3.</strong>\u00a0Kain yang dibutuhkan untuk membuat baju itu\u00a0kurang dari 7/3 meter persegi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalian-bisa-gakbikin-soal-persamaan-linear-1-variabelbtuh-bnge-852",
            "question": "Kalian bisa gak,bikin soal persamaan linear 1 variabel,,btuh bnget nihh,,,klo bleh bserta jwbannya yah .. :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. 2x + 5 = 13<br>jawab: 2x = 13 - 5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2x = 8<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  x = 4<br><br>2. 5x - 10 = 5<br>jawab : 5x = 10 +5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  5x = 15<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  x\u00a0 = 3<br><br>3. 7y + 5 = 5y + 11<br>jawab : 7y - 5y = 11 - 5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  2y = 6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 y = 3<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "soal : 7x-12=2x+3<br>penyelesaian:<br>7x-12<strong>-2x</strong>=2x+3<strong>-2x</strong><br>5x-12=3<br>5x-12<strong>+12</strong>=3<strong>+12</strong><br>5x=15<br>x=3<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berat-badan-arif-2-kg-lebih-dari-53-kali-berat-badan-dimas-jika-111",
            "question": "berat badan arif 2 kg lebih dari 5/3 kali berat badan dimas. jika jumlah berat badan mereka 122 kg, maka selisih berat badan mereka adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Arif 5:3 Dimas<br>Arif +2 Dimas\u00a0<br>5+3=8\u00a0<br>122-2=120\u00a0<br>5x120:8= 75 (Arif)<br>3x120:8= 45 (Dimas)\u00a0<br>75+45=120\u00a0<br>75-45=30 kg",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukanlah-keliling-lingkaran-yang-berjari-jari-7-cm-panja-689",
            "question": "Tentukanlah:     keliling lingkaran\u00a0 yang berjari - jari 7 cm.\r\npanjang jari - jari lingkaran jika keliling lingkarannya 314 cm dan \u03c0 = 3,14\r\npanjang diameter sebuah lingkaran yang kelilingnya 110 cm dengan \u03c0 = 22/7\r\nbesar sudut bdc, jika besar sudut aoc = 82 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]r=7cm\\\\\nkell=2 \\pi r=2(\\frac{22}{7})(7)\\\\\nkell=44cm\\\\\\\\\nkell=314\\\\\n2 \\pi r=314\\\\\n2(3,14)r=314\\\\\nr=50cm\\\\\\\\\nkell=110\\\\\n\\pi d=110\\\\\n(\\frac{22}{7})d=110\\\\\nd=35cm[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3a-754",
            "question": "3a =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0= 3[tex] a^{4} [/tex] + (6a\u00b2)\u00b2 - 3[tex] a^{4} [/tex]<br>\u00a0=\u00a0 3 [tex] a^{4} [/tex] + 36[tex] a^{4} [/tex] - 3 [tex] a^{4} [/tex]<br>\u00a0=\u00a0 36 [tex] a^{4} [/tex]<br>^^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "65-p30-tentukan-nilai-p-583",
            "question": "6:5 = p:30 tentukan nilai P",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "30: 5 = 6<br>6 x 6= 36<br>jawabannya 36<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "6:5=p:30<br>30:5= 6<br>6x6=36<br>jadi p=36",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-nyari-rumus-fungsi-dari-grafik-gimana-341",
            "question": "Cara nyari rumus fungsi dari grafik gimana?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "grafik yang sudah diketahui miniman 2\u00a0titik<br>[tex] \\frac{y-y1}{y2-y1} = \\frac{x-x1}{x2-x1} [/tex]<br><br>kalau grafiknya sudah diketahui gradien dan salah satu titiknya<br>y\u00a0-\u00a0y1 = m(x\u00a0-\u00a0x1)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jarak-kota-a-ke-kota-b-adalah-350-kmjarak-kota-b-ke-kota-c-adala-685",
            "question": "jarak kota A ke kota B adalah 350 km.jarak kota B ke kota C adalah 250 km.Berapakah perbandingan jarak kota A ke kota B dengan jarak kota A ke kota C ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jarak kota A ke C = 350 + 250 = 600<br><br>perbandingan jarak kota a ke b dengan a ke c<br>350 : 600<br>7 : 12\u00a0 (sama\" dibagi 50)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jarak kota A ke kota C =350+250= 600<br>AB : AC = 350 : 600 = 7 : 12<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}